+++
title = "openEuler版本规划及生命周期"
+++

社区版本按按照交付年份和月份进行版本号命名。例如，openEuler 20.09于2020年09月发布。

社区版本分为长期支持版本和创新版本。

- **长期支持版本**：发布间隔周期定为2年，提供4年社区支持。社区首个LTS版本openEuler 20.03 将于20年3月正式发布。

- **社区创新版本**：LTS版本之间每隔6个月openEuler会发布一个社区创新版本，提供6个月社区支持。

<img src="./lifecycle/lifecycle-1.png" width="100%" style="max-width:1079px" />
